Question: привет
Answer: И тебе привет. Напиши коротко свой вопрос. Я не умею вести диалог, на каждый вопрос отвечаю отдельно. Несколько вопросов в одном сообщении тоже не пойму. Похожесть вопроса на то что есть в базе определяю через Расстояние Левенштейна. Пожелания и предожения можно писать сюда: https://t.me/koshechkink. Также предупреждаю, что все вопросы записываются для последующего анализа качества работы.
Question: как тебя зовут
Answer: Иннокентий!
Question: как пройти в библиотеку
Answer: Прямо и направо
Question: как, будут ли проводиться лекционные занятия
Answer: Лекции идут дистанционно, уточните у преподавателя
Question: как, будут ли проводиться практические занятия
Answer: Практические занятия идут по договоренности с преподавателем, как удобно дистанционно или очно
Question: IT-технологии и e-health
Answer: IT-технологии и e-health ведет Радзиевский Георгий Павлович	 +7 916 636-35-98
Question: Алгоритмы и программирование на языке Python
Answer: Алгоритмы и программирование на языке Python  ведет Фартушный Эдуард Николаевич	 +7 985 338-35-51
Question: Аналитика Больших данных в медицине и социологии
Answer: Аналитика Больших данных в медицине и социологии ведет Владимиров Сергей Константинович	 +7 916 150-80-78
Question: Базы данных и основные методы биоинформатики
Answer: Базы данных и основные методы биоинформатики ведет Орлов Юрий Львович +7 913 958-18-53
