Question: Кто может учиться на цифровой кафедре?
Answer: запись на курс доступна для студентов, ранее не обучавшихся на цк, проходящих учебу очно или очно-заочно на 2-4 курсе бакалавриата или 3-5 курсе специалитета, а также в магистратуре и ординатуре.
Question: Какой документ я получу после прохождения программ переподготовки и повышения квалификации?
Answer: по окончании профессиональной переподготовки выдается диплом о профессиональной переподготовке (п. 1 ч. 10 ст. 60, ч. 15 ст. 76 закона n 273-фз) одновременно с основным дипломом о получении высшего образования. за прохождение программ по повышению квалификации вам выдадут удостоверение о повышении квалификации.
Question: Чем отличаются программы переподготовки от программ повышения квалификации?
Answer: программы переподготовки предназначены для изменения профессиональной направленности студента и позволяют получить новую специальность. они более длительные и интенсивные, чем программы повышения квалификации. программы повышения квалификации имеют целью улучшить уже имеющиеся навыки и знания в рамках текущей профессии. они обычно короче по продолжительности и могут длиться от нескольких дней до нескольких месяцев. также они отличаются получаемым документом на выходе. 
Question: В каком формате будет проходить обучение?
Answer: все материалы подготовлены и доступны на образовательной платформе для дистанционного изучения. также планируется на регулярной основе проведение вебинаров с преподавателями для выполнения практических заданий и ответов на вопросы.
Question: Сколько специальностей может освоить один студент? Должны ли они быть связаны с основной получаемой специальностью?
Answer: на цифровой кафедре можно пройти обучение только по одной программе профессиональной переподготовки. получаемая квалификация на цифровой кафедре может быть не связана с основной получаемой специальностью.
Question: Из чего состоит каждая программа?
Answer: любая программа профессиональной переподготовки состоит из нескольких модулей, после прохождения которых проводится тестирование и выполнение практических заданий. в рамках прохождения программы студент совместно с преподавателем выполняет проектную работу, по результатам которой оформляется выпускная квалификационная работа (вкр). лучшие проекты могут быть отправлены на конкурс студенческих работ. в рамках прохождения программы переподготовки студент выбирает базу прохождения практики для применения новых компетенций. по ее результатам готовится отчет. также в рамках программы проводятся 3 ассесмента со стороны университета иннополис (входной, промежуточный и итоговый). 
Question: Чем профессиональная переподготовка отличается от второго высшего образования?
Answer: второе высшее образование можно получить только в вузе и при наличии основного высшего образования, а переподготовку можно пройти в других образовательных организациях, если есть высшее или среднее профессиональное образование. при получении второго высшего образования выдается диплом бакалавра, специалиста, магистра, а при переподготовке - диплом о переподготовке. 
Question: Может ли быть студент отчислен с дополнительных профессиональных программ?
Answer: если студент отчисляется из вуза по результатам успеваемости, то он автоматически отчисляется с программ как переподготовки, так и повышения квалификации.
Question: Как долго будет проходить обучение и в каком формате?
Answer: обучение будет длиться около 9 месяцев в дистанционном формате.
Question: Какова стоимость курса?
Answer: обучение по программам дополнительного образования проходит бесплатно.
Question: Можно ли освоить еще одну программу ДПП, если в прошлом году уже проходил(а) обучение в рамках проекта цифровая кафедра?
Answer: к сожалению, нет. к записи на программу могут быть допущены студенты, которые ранее не проходили обучение на цифровой кафедре.
Question: А можно ли заявление отправить сразу на 2 и более специальности?
Answer: Переподготовка возможна только одна. 
Question: Подскажите, можно ли поменять программу подготовки
Answer: Да, но только до формирования списков на зачисление
Question: Как подать список студентов от ВУЗа?
Answer: На сайте можно скачать бланк, который надо заполнить данными студентов, добавить на него подпись ответственного лица от вуза и печать. После этого скан отправляется на почту с приложением редактируемого файла с идентичным списком без подписей. 
Question: Есть ли программы для практикующих врачей?
Answer: Да, программы повышения квалификации, набор начинается в середине сентября. 
Question: Если студентка живет в другом городе, то можно ли согласия на обработку ПД как-то отправить?
Answer: Да, будет направлена форма для загрузки
Question: Какие языки программирования мы будем изучать?
Answer: У нас на сайте по каждой программе выложено описание, там есть про то какие языки. Плюс можно день открытых дверей посмотреть
Question: Каким образом будет проходить отбор студентов для финального зачисления? Хотелось бы примерно понимать, какие шансы быть принятым в программу
Answer: Конкурсного отбора нет, будут зачислены все кто предоставил требуемые документы
Question: Как узнать о зачислении?
Answer: У тьюторов будут списки зачисленных
Question: Кем должны быть подписаны списки от ВУЗа?
Answer: Лицом уполномоченным направлять студентов в другие ВУЗы для прохождения программ ДПО
Question: Как узнать кто еще подал заявку от моего ВУЗа?
Answer: Можно спросить у тьютора и в группах программ.
Question: Студент заканчивает обучение в своем вузе в конце апреля, то есть на окончание программы студентом он уже не будет, как быть?
Answer: Если взять последипломный отпуск, проблем не будет. 
Question: В процессе прохождения программы придётся включать видео камеру?
Answer: Веб-камера может  понадобиться на этапе прохождения ассесмента, так как существует система прокторинга при написании тестирований. 
Question: Могу я СНИЛС не писать? Или написать оследние цифры?
Answer: СНИЛС нужен для идентификации студента, что он не проходил еще учебу на цифровой кафедры в другом ВУЗе. 4 цифры тут не помогут. 
Question: Что делать если я иностранный гражданин и у меня нет СНИЛС?
Answer: В этом случае СНИЛС не указывается. 
Question: Загруженность какая планируется?
Answer: От 8 часов в неделю 
Question: Как часто будут онлайн встречи с преподавателем
Answer: Около 2 раз в месяц
Question: Когда будет расписание занятий?
Answer: Расписание сможем сформировать только после зачисления 
Question: В какое время планируются занятия?
Answer: Онлайн встречи с преподавателем планируются в вечернее время по Москве. Индивидуальные встречи с руководителями по проектам – по договоренности с преподавателем.